Kristjan Zangow om omma naisega Lotta ennst ni Jamamoisa tellaseppas palgant, et temma tulleb Jürripaewan 1866 kige omma ristaga moisa, sab korter, 9 süld puid ja 1/4 wakka alla aiamaad ja woib 1 lehma pidda., 
Ta teeb keik puu tööd, mis talle agga andaks, omma ristaga, ja saab kui naine suwe aiga, ja keige ennam põllo korjamise aega 3 paewa näddalin 15 kopik paewa palga peal tenib
12 wak rukki
2          kerwi
2          sormed
2          herned
palka 70 Rubla
ni tellitu, ja walla kontrakti ramato ülles pantu.  1 Rub karahha massetu
18 Februar                                                                           
Kristjan Zangow  XXX
